劉小麗倘上訴成功 陳凱欣勢出局

劉小麗倘上訴成功 陳凱欣勢出局

劉小麗

【本報訊】高院昨日裁定香港眾志常委周庭的選舉呈請勝訴，除周庭外，多名被DQ的民主派人士亦有就其參選資格提出呈請，前議員劉小麗向《蘋果》表示，她和律師團隊會參考周庭案的判詞，再審視選舉呈請的內容，希望法庭可澄清選舉主任權力範圍，社民連梁國雄則指，無論周庭案的結果如何，都會上訴到終院。

相關新聞：周庭︰自決係港人最基本權利

陳凱欣

梁國雄研上訴至終院

劉小麗去年11月報名參與立法會九龍西補選，選舉主任當時以劉小麗主張自決為由，指她非真誠擁護《基本法》，裁定她提名無效。劉在今年初就此提出選舉呈請，案件仍在排期中。劉小麗指不便透露案件詳情，但會參考周庭案判詞再審視選舉呈請內容，暫未評估勝算，但指選舉主任在其案中做法比周庭案更粗暴「問都無問就DQ我」。若劉小麗上訴成功，勝出九西補選建制派陳凱欣可能失去議席，陳透過助理回應《蘋果》查詢，尊重法庭判決，至於其他正進行呈請個案不便評論。

至於同樣因宣誓無效被撤銷議員資格的梁國雄指，正繼續研究上訴至終院的可行性，但認為周庭案裁決，只進一步確立選舉主任有權判斷參選人是否真誠擁護《基本法》，他又指無論周庭案的判決結果如何，都會繼續上訴至終院。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
區諾軒促選舉主任辭職

下一則
下一則
四人疑用「滅魔棍」虐殺21歲女

周庭︰自決係港人最基本權利
區諾軒促選舉主任辭職
「選舉主任有權審核候選人政見」官︰DQ前失解釋權 選舉呈請 周庭慘勝

9月8！到時見！

你今次仲唔死

再選 都冇人會投小麗，長毛
做唔到野，比人dq風險又大

不過都希望上訴成功

毛哥